中國推不可靠實體清單 滙豐與FedEx或成首批公司

中國早前為了回應美國封鎖微信WeChat及抖音的事件，推出不可靠實體清單制度。被揀選入清單的公司，在中國進行商業活動將受限制，境內投資或進出口活動也會受影響，嚴重的話將會被禁止。滙豐在中國香港國安法推出時，大大力跳出來支持，引發美國不滿。可惜的是，中國政府和小粉紅其實都因不同原因不滿滙豐。如今，中國官媒記者更提到，滙豐或FedEx或成為首批被選中的公司。

有人在Twitter上提到有關消息，叫大家討論中國不可靠實體清單制度推出，那些公司會被選中。中國官媒環球時報的記者即回應，有消息稱滙豐或FedEx將可能成為首批公司。截至本文章發表一刻，被選中的公司的清單尚未正式公佈。不過，根據滙豐左右做人難的情況，滙豐被選中的機率的確很高。

Condom HSBC

聽日開市……

係就快
睇HSBC咁撚奶共都被不信任真係笑撚左

上海匯豐銀行！

唔係根正曲紅，奶幾勁都係街外人

*根正苗紅

20蚊見

HSBC

幫HSBC洗底

病貓銀行目標：10蚊

到時開香檳

20蚊都唔敢買

去火星開分行啦

上個月 UP 完無左件事 , 今次又想用黎嚇鳩人